【香港零售】實惠4店停業裁員10% 執行董事減薪四成

香港零售業踏入寒冬，時富投資 （01049） 旗下傢俬及家居用品連鎖店實惠表示，為應對新冠肺炎（武漢肺炎）疫情及社會運動事件所帶來的經濟下行壓力，集團過去9個月採取系列減省成本措施，包括裁減10%分店人手、2月至5月後勤員工參與放無薪假、中高級管理層減薪平均20%、集團執行董事於2月至6月減薪40%。

實惠又表示，為嚴控成本，應對人流減少及營銷數字下跌，集團旗下4間分店已經停業，並正積極審視疫情發展及經濟情況，慎重考慮今年租約到期的8間店舖是否續租。

過去9個月顧客人流減少3成

實惠董事長關百豪表示，顧客人流受疫情及社會運動影響下，過去9個月已減少3成；主要傢俬及家居用品的供應，也因著疫情的打擊而受到影響，供應鏈幾近中斷。在供求嚴重受到影響的情況下，如短期內經濟情況未能好轉，將逼於無奈再採取其他措施，包括進一步刪減分店及裁員。

關百豪續指，目前採取的系列措施已超越2003年沙士時期力度，將繼續與業主商討減租事宜，希望業主體恤零售商經營情況，共度時艱。

實惠依家係自助式